翻譯系 語言學系 邊個出路好啲？

小妹而家asso翻譯
來緊要升ugc
諗緊讀邊科好
我兩科都有興趣
但想讀科揾到食嘅
究竟翻譯系同語言學系邊個易揾到工

補充：我中意paper work多啲

翻譯

可唔可以講下原因同有咩出路
唔該晒

出版社 法庭 等

唔知點解感覺上翻譯唔係好搵到食
Linguistics好似百搭d(?)

點睇？🤔

翻譯grad完出嚟 如果你做返呢行 都係得萬零蚊
而且好似好易比AI取代 market始終都唔係好大
但linguistics grad就可以做老師、商業機構 好似搵得多d
但其實文科出嚟都係做乜都得 所以都係跟自己興趣啦

邊間asso

應該係咩都做得，但除老師外全部都幫唔到你向上流

老師勉強可以叫中產低層

語言系 --＞教書

讀文科唔應該諗出路

其實translation同linguistics好多畢業都唔係做番本行，香港做翻譯唔值錢
linguistics如果有興趣讀落去，可以讀埋master，讀speech therapy，將來做言語治療師

linguistics香港可以做咩?

言語治療師係香港吃唔吃香

吃香，但係你要讀言語治療instead of 語言學。同埋讀speech therapy想做言語治療師一定要讀master，言語治療其實同語言學關係唔大。

同埋如果想翻釋同語言學二揀一嘅話，興趣緊要啲，因為兩者出路都唔係太特別。翻釋係專業，但係翻咩先係重點，要睇你本身能力（翻文學好難，翻商業嘢嘅話其實個個都識中英文，唔專精某行業嘅翻譯應該會最後同讀語言學差唔多出路）；語言學其實出路百搭，但係本質係乞食科，要睇下自己係咪真係有興趣。

你想繼續讀書(master/mphil/phd)嘅話，linguistics通常唔係單純linguistics，會溝埋其他科(psycho, bio, anthro, etc.)，所以都要睇你鐘意咩。

P.S. 想讀ling嘅話不如學多隻語言，interview會好有用。
P.P.S.最緊要興趣:p

絲打 我同你同科

冇tg